有關physics ce past paper mc electricity既問題

小弟對electricity稍為不佳
跪求各高手相助

請問為何Q所得數據並非-1.5V?

據我所知
假如P量度到1.5V
則Q應該量度到-1.5V
因為假設整條電路沒有任何能量損耗
電位差應為0
正電荷前去低電勢的Q點
則Q點應度到-1.5V

小弟對電位/電勢(electric potential)既概念可能混淆了
有錯請隨便責備
亦懇求各高手有隙解釋一下我既錯處

Ask your miss Lai shan yee

恐怕不能
明日並無其課堂

miss

聽日無你唔識問

A
唔係complete circuit冇電通過

v=ir

佢一定冇 current
v=(0)r
v=0

你個諗法係直接唔理cell嘅definition
好難解到你明喎

答案為C
但感謝你的相助
可留下golden account許我賜酒
本人習慣賜酒俾善人

若冇，即場敬你一杯

既然有口難言
無謂麻煩巴打
可以退下火線了
賜你一杯

因為open circuit嗰陣個current會過哂去個voltmeter, 而因為voltmeter resistance極大，會食哂個current啲voltage，好似係

一定會有能量損耗

唔明你講啲咩，但應該唔會有負voltage，1.5v係因為p嗰個位open circuit咗，所以所有voltage差 會喺p位走曬，所以係1.5v，而因為voltage已經走曬，又唔係complete circuit，所以q係0

voltmeter resistance大過電泡好多，咁其實可以唔洗理個電泡，咁就知道點解答案係c

簡單d諗
一個 voltmeter係 assume無限 resistance
係 V(total ) = IR(voltmeter) + IR(light bulb)
咁你覺得 light bulb個R有冇得同 voltmeter鬥

另外有人話 + 1.5 同 - 1.5 係有個missing 位
計少左 電池

v (電池) = -1.5
v (voltmeter P) = +1.5
咁咪已經 0 左
仲邊有voltage比個light bulb

邊個話無電過就無voltage

感謝各位相助
我已經大概知道咩事了
所以話連登仔既教學真係第一
用風趣幽默既方式教功課
教學效率真係高
真係冇得頂

Voltmeter 讀嘅係電勢差
因為冇電流經過燈泡，所以燈泡前後電勢冇分別
咁樣會唔會易明啲

那麼P亦冇current經過
然而其電勢都係1.5V
open circuit某點的電勢不一定係0

首先你要搞清楚電勢同電勢差嘅分別先
voltmeter P 連住嗰兩點之間有個cell，導致兩點之間electric potential有分別，但係叧一個voltmeter就冇

電流當做人流

Voltage 姐係有幾多錢，你將d錢洗哂去個voltmeter 到，咪1.5，咁去到下一個voltmeter ，你都無哂錢，咪0

我跟ken chan

電勢差既定義係兩點之間，

電勢差既定義唔係兩點之間，個charge移動作既功既相差咩?
既然如此
則Q點連住cell個點應有電勢
而連住另一邊個點則係0電勢
換言之兩點有電勢差
voltmeter 應該度到野
可能我Concept錯晒
有錯請屌

Q點連住cell果點係0電勢
另一邊電勢又係0
電勢差=0

你嘅理解啱但係後面嘅推論唔啱

電勢其實好似高度咁
電勢高嘅地方，charge會有較高嘅電勢能
好似一個波喺高嘅地方會有高啲嘅位勢能

當charge經過電阻，就會損耗勢能，變成其他能量，例如經過燈泡會變熱、發光
好似一個波向下跌，勢能變咗做動能咁

當電流為零時，燈泡係唔會損耗任何能量，因為根本冇著
所以燈泡前後電勢係冇分別

另外如果一個circuit冇接地嘅話，一般係唔應該assume任何一點係0電勢
唔影響理解呢題，只係concept問題